1968 年的列顯倫 : 政府在《緊急法》之下幾乎不受任何法律約束，已達極權程度

《緊急法》權力廣泛 法律權威 50 年前已質疑 促政府修例

反送中運動持續，有傳媒引述消息指特區政府認為局勢惡化，有需要以《緊急情況規例條例》進行緊急立法應對。不過這條早於 1922 年訂立的殖民地法律，由於賦予政府當局極大權力而一直為人詬病；翻查資料，港英政府六七暴動時曾引用過《緊急法》，翌年（1968年）多名法律界權威人士，都批評《緊急法》有種種問題。港大法律系創立元老 John Rear 教授曾質疑，當年港英政府未經審訊囚禁人民，忽視法治精神。終審法院前常任法官、時任大律師公會秘書列顯倫，亦曾批評在《緊急法》下，政府權力近乎不受約束，促請政府修例。

John Rear：港英政府未經審訊囚禁人民

John Rear 曾於 1968 年 11 月 11 日，在英國《泰晤士報》發表評論文章，痛斥當年的港英政府。他指在「六七暴動」發生近一年後，香港有 30 至 40 人在《緊急法》生效下，未獲法庭審訊而被囚禁。

John Rear 批評，《緊急法》容許港英政府未經法庭審訊將任何人囚禁長達一年，而且無需交代理由。法例亦無禁止政府在一年限期結束後，再次拘捕及監禁。被囚禁人士的名單亦一直未有對外公開。Rear 質疑，英國只是口講法治，但實質上對法治問題漠不關心。

而《南華早報》則在 1968 年 12 月 2 日報導，終審法院前常任法官、時任大律師公會秘書列顯倫接受電視台訪問時，亦曾要求政府修改《緊急法》。他炮轟政府在《緊急法》之下幾乎不受任何法律約束，已達極權程度。他又指根本不知道有多少人被囚，亦無從得知他們被囚的原因。

列顯倫：權力是太廣泛及不必要

列顯倫當時提議香港跟隨英國的做法，讓被囚人士可以透過一個委員會提出反對，事主至少亦應獲告知為何被監禁。他指大律師公會反對政府擁有如此巨大的權力，「這些權力是太廣泛及不必要」。

《緊急情況規例條例》列明，行政長官及行政會議認為屬緊急情況時，「行政長官會同行政會議可訂立任何他認為合乎公眾利益的規例」，包括對出版及通訊的管制，將市民逮捕、羈留、驅逐及遞解離境，授權進入及搜查市民處所等。

有記者昨日問到林鄭會否考慮動用「緊急法」，她沒有正面回應，僅指到今日為止，政府仍認為能處理現時紛爭。若能以法治手段「止暴制亂」，政府都有責任檢視，並依法辦事。

老而不死

有冇去澳洲舉報 睇下係咪收左中共d錢

湯十一就係佢翻版

回力鏢又中

只要係人
就有可能係人渣
不論種族、職業、貧富

奶共鬼佬最仆街！

Binc

垃圾

睇嚟有人好似王永平咁玩失憶，今日的我打到昨日的的，只係兩者企係不同陣營。

中共真係有錢到任何人都蠶食到
真係得返打恐共牌先可以叫美國幫手

奶共列顯倫

2019 烈顯倫:

元朗721 被打人士應告暴動罪

真係仆街嚟

好波

推

立場決定言論 垃圾 侮辱自己專業

有無記者會問返佢點睇當時言論

搞清楚 人地既專業係共產極權 佢好尊重呢個專業架

澳洲政府趕佢返大灣區啦

今次真係終極鞭屍
屌你成50年前嘅都挖到出黎鞭